\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{\large{Résumé}}
\begin{center}
	\LARGE{\textbf{Résumé}}
\end{center}

Dans le cadre de ce mémoire, nous nous penchons sur une étude approfondie de la dépendance intégrale et de la réduction dans le contexte des filtrations bonnes en reprenant les travaux déjà publiés par divers chercheurs dans le domaine de la théorie des filtrations.

Notre approche consiste à étudier les concepts de dépendance et de réduction au sein de filtrations bonnes, afin d'explorer les subtilités conceptuelles qui y sont associées. En reprenant des travaux antérieurs, notre but principal est d'enrichir les connaissances dans ce domaine en explicitant les propositions vues sur les filtrations I-adiques puis sous certaines hypothèses les généralisées aux filtrations f-bonnes.

En somme, notre démarche intellectuelle vise à éclairer les aspects complexes de la dépendance intégrale et de la réduction dans le contexte des filtrations bonnes, dans le but de mieux comprendre l'ampleur de ces notions et d'apporter une contribution significative à la compréhension globale des filtrations en mathématiques.
\\
\\
\\
\\
\\
\textbf{ Mots-clés: Dépendance intégrale, Réduction, Filtration bonne.} 



\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{\large{Abstract}}
\begin{center}
	\LARGE{\textbf{Abstract}}
\end{center}

As part of this dissertation, we focus on an in-depth study of integral dependence and reduction in the context of good filtrations by taking up work already published by various researchers in the field of filtration theory.

Our approach consists of studying the concepts of dependence and reduction within good filtrations, in order to explore the conceptual subtleties associated with them. By taking up previous work, our main goal is to enrich knowledge in this field by explaining the propositions seen on I-adic filtrations and then, under certain hypotheses, generalizing them to f-good filtrations.

In short, our intellectual approach aims to shed light on the complex aspects of integral dependence and reduction in the context of good filtrations, with the aim of better understanding the scope of these notions and making a significant contribution to global understanding. filtrations in mathematics.
\\
\\
\\
\\
\\
\textbf{Keywords: Integral dependence, Reduction, Good filtration.} 